Feher (in ComputergraphicsAR-Swift.h): "Cannot find interface declaration for 'GLKViewController', superclass of 'OpenGLViewController'; did you mean 'UIViewController'?"
Lösung (nicht schön): GLKViewController in UIGLKViewController umbenennen (muss nach jeder Änderungen des OpenGLViewController neu gemacht werden)
